拍片誦詩 為港人打氣

拍片誦詩 為港人打氣

耶魯大學戲劇系畢業後，郭佳怡醉心於舞台劇創作。互聯網

【本報訊】郭佳怡拍攝的「2047」短片，構思來自她上月18日受邀在紐約的詩人咖啡館進行朗詩表演，當時原打算朗讀早就寫好的舊詩，最後她改變主意，決定為香港發聲，前一夜遂創作了新詩，後來朋友提議製成影片，由於當日剛好是反送中逆權運動第162天，她亦在短片特別提及。

相關新聞：港台新聞部超支 反面臨削資源

向中國挑機

短片中她提及香港警察的濫暴情況，包括全港600多萬市民一同承受萬枚的催淚彈、海綿彈、布袋彈、橡膠子彈及實彈的威脅，她看過無數抗爭香港人受傷的影片，「每天早上，我醒來都看到自己頭破血流的新聞」。

惟雖然如此，郭佳怡仍向中國「下戰書」，說：「放馬過來吧中國……令我消失吧，只因我用了醜陋但準確的字眼！」（Go ahead China, make me disappeared, arrest me for the ugly, accurate words！）再用廣東話稱：「我唔怕死㗎！」

短片後部所讀出的一首名為「2047」的詩，郭佳怡以英文誦讀時，以廣東話穿插加入「香港人加油！香港人不放棄！」的句子，明言希望所有美國人聚焦香港這小島，並說出：「我們與你同行，我們一定會支持保護你！」的諾言。

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了